逾半首投族fb收政治資訊 網紅影響大

逾半首投族fb收政治資訊 網紅影響大

蔡英文昨日在彰化助選時，引臂呼籲選民繼續支持她。台灣蘋果新聞網

【本報訊】台灣財經雜誌《商業周刊》上月有關台首投族的問卷調查顯示，首投世代接受政治資訊的來源，透過fb等社交平台達50.8%，YouTuber與網紅佔8.1%，甚至比家人的影響還高。相信這也是總統蔡英文不惜放下身段，與網紅一同亮相原因。

台灣師範大學政治所教授范世平認為，選舉關鍵在於年輕人是否願意投票，2016年選前發生韓國女團TWICE的台灣成員周子瑜「國旗」風波，激發年輕人投票給蔡，但今屆選舉沒突發事件的話，年輕選民投票意欲未必太高。

范世平教授稱，蔡英文的民調遙遙領先主要對手韓國瑜，從民進黨或蔡英文的文宣可見，競選團隊已將韓國瑜邊緣化，重點放在立委席次，只要議席過半就能繼續完全執政。他又稱，每屆總統選舉實際投票約1,300萬人，首投族約118萬人，加上年老選民去世，至少200萬選票在新一屆選舉中出現變動，影響選舉結果。

年輕選民投票意欲未必高

相關新聞：民進黨轟國民黨「一國兩制幫兇」

台灣制憲基金會執行長林宜正早前分析，蔡英文要用選票力抗中共滲透，以投票率七成估算，蔡須獲六成以上、812萬選票，比2016年的689萬票多出兩成青年票，目標就能夠達成。

不過，范教授認為，周子瑜事件（周子瑜2016年參加韓國綜藝節目持青天白日滿地紅旗，被過氣歌手黃安指撐台獨，周被迫拍短片道歉）激發年輕人投票給蔡，但今屆選舉沒有突發事件的話，加上學校期末考，未必能引起年輕選民投票意欲。

Push